宣示主權失敗

宣示主權失敗

一批中國旅客，從中國西安出發，跟團去越南芽莊旅行。出發前全部穿上一模一樣的T恤，背後印有中國地圖，並將「南海九段線」歸入中國版圖。

這批人在越南入境時被海關攔截，被要求換下衣服。事件引起越南人公憤，網民強烈要求將他們驅逐出境。不知越南海關最後如何處理，是把他們驅逐出境，抑或讓他們換掉衣服入境？

根據2016年7月12日荷蘭海牙仲裁庭就「南海仲裁案」作出的判決，裁定中國對南海九段線範圍擁有歷史權利的說法違反了聯合國海洋法公約。不過中國外交部不接受、不承認該裁決。現在，一群中國人穿上這樣的T恤，進入越南，向後者宣示主權，形同挑釁，絕非遊客所為。難怪惹越南人公憤。

不過這些人出發前應該已經預計到後果，既然目的是為了宣示主權，如果為了能入境遊玩，乖乖脫下衣服，視國家尊嚴和主權為無物，也實在太丟中國人的架。士可殺不可辱，應該打死都不脫衣服才是真正的愛國者。

中國人似乎堅信把一個地方填進地圖內，這個地方就屬於他們了。浙江某地一個中學老師參加教育展，發現主辦商製作的地圖上沒有把台灣圈入中國版圖，大閙一通，最後主辦商屈服，把「中國台灣省」歸入中國版圖，老師才收貨。不知道這個老師下次去「中國台灣省」旅遊時可不可以免簽證，可不可以使用人民幣呢？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

網頁：